**99. – Delphinium peregrinum** L. – //Pied d'alouette voyageur – //Plante annuelle, finement pubescente ; tige de 20-30 cm, grêle, à rameaux dressés ; feuilles multifides, à lanières libraires, les supérieures linéaires entières ; bractées toutes simples, plus courtes que les pédicelles dressés ; fleurs d'un bleu foncé, en grappes courtes, tantôt lâches, tantôt serrées ; éperon plus long que la fleur ; pétales tous libres ; //follicules 3//, glabres ou pubescents ; graines petites, arrondies, écailleuses, fortement ombiliquées.
Champs et côteaux, dans le midi et l'ouest jusqu'à la Vendée. – Europe méridionale jusqu'au Caucase ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Juillet-Août – Plante polymorphe.